藍屍永青指點江山：外國要買中國產品就要付人民幣

美國正著手切斷與中國的聯繫，並要求他的盟友亦盡可能去中國化。此舉勢必令中國的對外經濟無法如以前那樣順暢循環，生生不息。

改革開放初期，中國經濟的自身底子薄，靠內循環難有突破；唯有借出賣廉價勞動力，做世界工廠，先靠出口去帶動經濟轉型。

這樣的代價很大，因為這類角色經濟增值低，流血流汗也賺不了多少錢，而且還要為他國的消費污染自己的河山。但「鬼叫你窮，唯有頂硬上」，中國人咬緊牙關總算捱過去了。中國成功地從一個落後的農業國家轉型成一個現代化的工業國家，上了一個新台階。

香港人從親西方傳媒得到的印象是：中國政府貪污腐化，欺壓人民，「支爆」隨時都可能發生。現實是親西方傳媒的報道十分偏頗，中國政府利用資源的能力遠勝過大部分先進的西方國家，導致西方國家不得不聯手制約中國模式，否則他們的模式遲早被取代，寄生在他們模式上的既得利益者勢將「一鋪清袋」。

這四十年來，美國賺到的錢(即可動用資源)遠多於中國，但中國做出來的成績卻遠好過美國。在這段期間，中國有8億人脫了貧，人均壽命提高了近兩成，全民可以接受基礎教育，中產階級的人口已多過美國的總人口；而中國在這段期間所做的基建，無論從量抑或是質的方面都已超越了美國，令中國有條件在下一階段的發展中，進一步提速。

在這種情況下，中國在發展經濟時，完全有條件減少對外循環的依賴，轉而投放更多的資源去發展內循環。

現實是當美國無限QE的時候，中國仍把人民辛勤努力製造出來的產品賣給美國，等同是接受搵笨。中國何必去賺這麼多的美元，然後再借給美國(買美債)來買中國產品？這種外循環益美國多過益中國。中國應對出口美國的商品徵收出口稅，以逼按外國需要去生產的企業改為按中國的需要去生產。中國的產業應該優先為中國自己服務。

當中國的經濟可以透過內旋而生生不息之後，中國就可以堅持要買中國產品的國家付人民幣。他們沒有人民幣怎麼辦，那就得賣中國想要的東西給中國，去賺取人民幣。中國沒有理由收外國QE出來的鈔票。如果外國一時拿不出人民幣買中國產品，可以按他們的實力借人民幣給他們買，那他們往後就會努力按中國的需要去生產，以賺人民幣還債。

中國應先透過自己的出口能力，為人民幣建立國際地位。然後透過借出人民幣，讓人民幣在債務市場建立地位。有了這個基礎之後，就不難進入股票市場與金融衍生工具市場。最後才進攻外匯市場，以打破美元的壟斷地位。中國在現階段就想人民幣在外匯市場上扮演一定的角色，時機尚未成熟。

C觀點
3/8/2020

好啊
支那人買iPhone 記住唱美金

中共最想要美金, 屍永青反而唱反調.減少中共外滙收入. 冚害中共.

調返轉頭買美國產品要用美金,支那就玩完

係唔係呀。。。。。。係就轉曬佢囉

幾攪笑

當中國的經濟可以透過內旋而生生不息之後，中國就可以堅持要買中國產品的國家付人民幣。

又黎內循環啊？

買聖誕卡用人民幣

條友真係唔識架喎

直接封咗個海你啲貨留返中国吽臭啦

用人民幣買石油

支那要再買多啲大豆，買哂美帝既野
咁咪贏囉

你叫強國收返自已D廢紙想佢死咩,其心可誅

屍永青聖誕快樂

借個位

【奶共左報】彭博（Bloomberg）出左news 話中共幫香港起臨時醫院

貪官話 你肯我唔制
無美金 我邊度有錢